Lemon米津玄師「改」

其實之前小弟向感情台都開過post ，不過可能標題唔太吸引，同埋又唔係幾關感情事，導致到個post沉咗底，而家阻一阻大家少少時間，分享下呢首歌。

小弟上半年用左兩個半月去填呢首詞， 適逢米津玄師豐收的一年， 咁就開一開post記錄一下，而且紀念下。。。如果大家想聽下故仔，可以正評下，或者分享下你地嘅故仔。

我希望大家有對象嘅就去馬， 如果被拒絕嘅唔緊要，大家做朋友也可， 起碼唔會後悔。咁當然成左事， 祝福你ah!

我（即係零碎的片段本人）改左〈Lemon〉， 個意境當然冇本身神作咁高，所以大家純聽下。知道我係邊個既唔好開名啊嗱。😂
希望大家唔好偷詞啦， 拜托～

小弟上半年用左兩個半月去填呢首詞， 適逢米津玄師豐收的一年， 咁就開一開post記錄一下，而且紀念下。。。如果大家想聽下故仔，可以正評下，或者分享下你地嘅故仔。

若某天某日，改寫結局，可否依然這樣。

誰讓你，彳亍走過， 往事令你安於困局。

在每天晚上，孤單恬靜，黑盒已成往事。

留下過，所有的，愁或痛苦，光陰經已赴上。

尚記得那日，手握舦盤，孤身一人等待。

緩慢了，多少足印，故事讓我一一發現。

自結識那日，相識以後，心機依然依舊。

原諒我，這瞬間，無法說聲多麽的悔疚。

曾話過別貿然想起，離別很久早已失常。

原地轉的那是我，每晚亦回味過。

那天的你，橫間 情侶般相似。

這天的我，期盼 能打開心結。

你的姿態猶在，我的心裏，難以扭轉舊鑰匙。

那思憶與期盼，永不失散。

祈求承認今天的酷愛。

故事如若結束，此會讓我沉溺在過去。

盼望來日某天， 會能成就一生的愛侶。

II

逝去的歲月，追憶片段，漆黑飄零散落。

疑惑過，多少舉措，我現在仍能苦苦記住。

在你的背後，不需厭舊，深鎖那年邂逅。

疲倦了，清澈的眉目眼影，那須給看透。

釐定了為何仍傾心，愛你的身影與衣嫦。

掉進海的眼淚，我每晚亦回著播。

那天的你，傍晚，能耳機一線。

這天的我，期昐，能躲開波折。

我的思緒猶在，我的心裏，唯有編這段歌詞。

我真想你能夠，洞悉一切。

才能明瞭當中的悅愛。

注視凝望你的，雙眼讓我沉思在那裏。

要是凝著這刻， 遍尋腦海始終只有你。

III

如要歡送才領會，

回望當天不斷試，

荏苒滴答在轉動，

難道今天早腐化，

其實我已身處懸線上，

如像心中彷有刺，

存在過怕失去月會變，

牽起隔岸那束光線。

讀音：
彳亍（斥速）
荏苒（任染）

語解：
耳機一缐（靈感取於「三手四腳的怪獸」）

彩蛋：
呢首歌有5首”歌名”向入面。

冇link

周耀輝 彳亍

唱嚟聽吓

巴打好多唔啱音喎
「等待」變咗「凳待」
「難以」變咗「難依」
「我的心裏」變「餓的心裏」

有啲位多咗個音
「我現在仍能苦苦記住」個「能」

有啲詞語唔知咩意思
「悅愛」

同埋押韻好重要 而且睇完成份詞都唔知樓豬想講嘅故事係咩

Ching會再睇下點改呀，其實冇多左個音架，不過多謝你先。

改得幾好，不過唱日文好似簡單D

幫推